44人被控暴動罪真係好撚黑暗，但我地唔可以退呀！

睇下個政府用咩方式打壓示威者，你會好難相信原來香港已經變成一個咁腐敗嘅城市。

和平遊行幾多次都唔理你；
自殺潮死咗咁多人當睇唔見；
黑警由幾年前仲要暗角先打，進化到反轉number，收埋委任證，大叫隻揪；
催淚彈、布袋彈、橡膠子彈，統統瞄頭射；
暴力對待記者，包括用盾推撞、發射橡膠子彈、發射催淚彈等等；
民居下地鐵站內舉起已上彈雷鳴登指向示威人士；
用催淚彈圍堵示威者差啲導致人踩人；
出動藍絲周街撩事打人然後放走；
出動白衫鄉黑先係針對黑衫示威人士，後來變成無差別瘋狂襲擊途人導致多人受傷；
示威者拎咩都係武器，白衫的壘球棒、鐵通、藤條就睇唔到；
警方選擇性執法，示威活動後用盡方法包括截紅van、入老麥、入商場，見黑衫就搜就拉；元朗見到白衫離遠手持武器聚眾，就話唔可以見到白衫就認定佢地同事件有關；
整個元朗襲擊事件只拉到12個白衫暴徒，全部獲准保釋；元朗其中四名被捕示威者因被搜出武器不准保釋；
上環示威45名被告當中有44名被控至少一項暴動罪，暴動罪刑期最高為十年，循簡易程序定罪亦最多可判5年。

罄竹難書，但我肯定仲有遺漏。

點解一直以嚟五大訴求入面要有撤回暴動定性，釋放被捕人士，因為律政司署檢控上絕對有政治考量，係有意圖用刑罰更高嘅暴動罪打壓示威者。今次上環示威即使有部分被告控罪證據薄弱，都堅持用暴動罪起訴，而上到法庭被告參與暴動嘅動機係唔會作為判罪嘅考量理據，官只係會睇指控同證據判案。睇下暴動罪嘅條文：

《公安條例》第18條：非法集結
(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)
(2)集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。

《公安條例》第19條：暴動
(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)

2016年魚蛋革命案其中一宗案件審理時，裁判官指出第18條同第19條嘅分別，係"Will commit a breach of the peace"以及"Commits a breach of the peace"，有機會會做，同做咗嘅分別。當時被告被指向警員投擲玻璃樽、竹枝等雜物，即使警察冇因此而受傷，呢個行為已經被視作Commits a breach of the peace。

同案，個官嘅判罪理由係：「就暴動罪的判刑而言，案例都是強調阻嚇這一點。考慮到本案的情況，參與的人數，所使用的暴力程度，雖然沒有人傷亡，但確實有其危險成份，法庭不能姑息這類暴力行為，判刑須起阻嚇作用，亦要傳遞一個訊息－任何人參與這類暴動需明白是要付出代價的，有時代價可能會很大。」

同案另一被告的判刑考慮中法官提到：「本庭不能接納以此類政治訴求作為本案的求情因素。任何認為社會上就某事持有強烈意見的人，便可聯合一起擾亂其他持有不同意見或沒持有這樣強烈意見的人的合法活動的主張，均不會為法庭所容許，而法庭亦必須毫不猶豫地拒絕有關説法。當社會上出現目無法紀及惡意的嚴重暴力行為時，法庭並不關注有關行為是源於敵對幫會或是持有不同政治目的的人，關注的重點是群眾暴力行為的程度以及社會安寧被破壞的程度。」

上到庭，政府對人民所作嘅一切不公義同打壓嘅行為，都不會被法庭視作抗辨嘅理據，所以律政司嘅檢控工作亦成為咗政府粗暴打壓示威者嘅一個必然方式。

所有所有嘅野做出嚟，就係想大家收聲，要大家知驚，驚到去放棄呢兩個月以嚟一直苦苦追求嘅野。

呢44個人要面對嘅，係失去自由同前途嘅巨大代價。嚟到呢度，感覺好絕望，但唔代表我地冇野可以幫到佢地。8月5號嘅罷工，之後嘅遊行集會，必須要持續進行，絕對唔可以畀場運動就咁瓦解，咁樣呢44個人有機會要扛上嘅罪行同刑罰，之前為反送中賠上自己性命嘅一班香港人，同埋呢兩個月大家為每一場抗爭所作嘅付出，就會變得一啲價值都冇。

我唔知道要等幾耐先等到黑暗過後嘅黎明，但我地可以一齊等，一齊見證，一定有呢一日。

光復香港，時代革命！

光復香港，時代革命！

屌戇撚鳩

回錯post

沒有暴徒，只有暴政！

元朗恐襲 放生石鏡泉何君堯已經係黑暗中既黑暗
無普選高官可以為所欲為
垃圾會保皇黨功能組別又盲撐政府
所以解決根源問題係普選
香港有超強籌碼爭取普選
目前要重點爭取 獨立調查員會+普選
聽吓呢個分柝

回錯就幫推啦

推

倒不如…